【檢測大龍鳳】百佳員工投訴「被自願」檢測 憂個人資料送政府

百佳超巿呼籲員工參與政府的較高風險群組自願檢測計劃，有員工卻踢爆計劃非自願性質，員工不得拒絕。網上近日流傳一份由超級市場百佳發出的通告，指公司將會參與食環署提供的「2019冠狀病毒病檢測服務」，署方會委託Prenetics Limited為員工提供免費檢測；通告雖指檢測屬「自願性質」，惟有員工向《蘋果》反映，分店經理不理會員工反對，堅持強制店舖職員參與。

該百佳員工表示，分店經理要求職員在本週六（29日）前，按照Prenetics的檢測指引卡提交樣本，百佳會安排檢測人員收回樣本。雖然通告僅稱「衷心呼籲各同事積極參與」，但該員工透露其所處分店的同事，因不希望向政府委託的機構提供樣本，曾向經理反映不希望參與，惟經理指是次檢測屬強制性質，員工不得拒絕。而在社交平台Facebook同樣有相關帖文，直指經理強制要求百佳員工參與檢測。

該通告指，公司將會安排Prenetics在本月21至25日，在各分行分發「測試套裝」，員工須按套裝內指引採集深喉唾液樣本，再在指定日期內交還。如有檢測結果呈陽性，該員工將收到通知，如陰性則不會另外通知。

百佳公關部回覆《蘋果》查詢時指，支持政府為較高風險群組安排自願性質的2019冠狀病毒病檢測服務，並安排前線員工參與自願檢測計劃；惟未有回應有否強制員工參與，及有否為參與人數定下目標。

迫大財團員工檢測，然後送中！

咁咪隨便hi D野入去囉

教精你： 你話唔check dna嘛， 搵隻狗口水， 唔check dna根本唔知係人定狗

其實有咩資料係政府無

檢測間野同政府冇關既話送乜撚

搵篤狗屎比佢驗

自願
無「強制」兩隻字
無事兒

香港政府現已選用Prenetics為一共200,000食肆員工進行新型冠狀病毒檢測的計劃，以幫助控制疫情

本地生物科技公司Prenetics宣布，近日獲得中國平安集團旗下的平安創新投資基金（Ping An Ventures）的一千萬美元A輪融資，約7700萬港元。

DNA

上個post撐百佳話自願有得揀班打手呢

等睇佢點覆

呢單好似係分店經理自作主張？

利申 誠哥跟班

但蘋果問佢使唔使強制參加唔敢回

Dna—》隱性病風險
對保險公司超有用

不了